.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "ledna 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta ebook_file [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Číst/Zapisovat metadata z/do souborů e\-knih.
.sp
Podporované formáty pro čtení metadat: azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
Podporované formáty pro zápis metadat: azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
Různé typy souborů podporují různé druhy metadat. Pokud se pokusíte
nastavit nějaká metadata k typu souboru, který je nepodporuje, metadata
budou bez upozornění ignorována.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro \fBebook\-meta\fP, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.SH [VOLBY]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Řetězec použitý při řazení podle autora. Pokud není zadán a je zadán autor, bude automaticky generován z autora.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Nastavit autory. Více autorů by mělo být odděleno znakem &. Jména autorů by měla být v pořadí křestní jméno, příjmení.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
Nastavit nakladatele knihy.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
Nastavit kategorii knihy.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
Nastavit popis e\-knihy.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Nastavit obálku zadaného souboru.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
Nastavit datum vydání.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
Načíst metadata z vybraného souboru OPF a použít je k nastavení metadat v e\-knize. Metadata uvedená v příkazové řádce přepíšou metadata načtená ze souboru OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
Získat obálku z e\-knihy a uložit ji jako zadaný soubor.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
zobrazit tuto zprávu nápovědy a ukončit
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Nastavit identifikátory pro knihu, může být zadáno vícekrát. Například: \fI\%\-\-identifier\fP uri:http://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345. Pro odebrání identifikátoru zadejte prázdnou hodnotu, \fI\%\-\-identifier\fP isbn:. Pamatujte, že identifikátor označený jako identifikátor balíčku nemůže být u souborů EPUB odebrán.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
Nastavit pořadí knihy v této sérii.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Nastavit ISBN knihy.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
Nastavit jazyk.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
Nastavit BookID v souborech LRF
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
Nastavit vydavatele e\-knihy.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
Nastavit hodnocení. Mělo by to být číslo mezi 1 a 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Nastavit sérii, do které tato e\-kniha patří.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Nastavit štítky pro knihu. Měl by to být seznam oddělený čárkami.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Nastavit název.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
Verze názvu použitá pro řazení. Pokud není zadán a je zadán název, bude automaticky generován z názvu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
Zadejte název souboru OPF. Metadata budou zapsána do souboru OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
zobrazit číslo verze programu a ukončit
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
